[窮撚元氣彈] 如何增加大罷工影響力？

代友出文
———————————

無論巴打你係8月5號罷唔罷到工都好，有一樣野我希望你哋一定要做。

就係無論如何唔好係你罷工期間造成任何嘅消費，唔單係係你自己。仲要將未來周圍嘅消費減到最少！

首先要明白件事，我哋罷工嘅目的就係希望合法咁瘓喚個社會，本質上係要話俾人知我哋嘅影響力有幾大。

好多人會將個焦點集中左係嗰班政府人員同埋嗰班港鐵嘅車長上邊，因為咁就可以令到香港好大程度停止運作。但從7月30嘅結果就知道個結果同我哋嘅預期有一段好大嘅距離。

既然我哋勞動力唔夠影響力，就要用埋我哋嘅消費力。

直接啲講，唔計五金舖同派飯比小朋友嘅食店，喺8月5號會開鋪嘅人得兩種：
1，覺得我哋冇任何影響力嘅藍絲。
2，抱觀望態度，諗住唔好燒到佢嗰疊嘅所謂中立派。

試想像下你係一間屋村嘅餐廳，罷工嗰日你嘅生意因為少咗對手同啲人唔想搭車出去而升咗嘅話，你會唔支持啲黃絲？

唔會！你只會都想佢繼續輸，不斷輸、輸到仆街冚家產！因為咁佢哋先會罷更多工，比你賺更多嘅錢。

冇錯！你終於發現，就算全香港交通癱瘓，所有公務員罷工都好，有啲人係唔會點受影響。嗰啲人就要靠你啦！

當然，我哋唔可以好似工聯會咁見人就打，唔比人返工，我哋可以做嘅就只有盡量喺嗰幾日唔幫襯佢。

喺依幾日買定你罷當日要用嘅嘢（唔洗講都知係咩啦）同質撚爆個雪櫃嘅餸，你老母見你突然咁孝順仲點會屌柒你？最好幫附近嘅老人家買埋餸。

唔係講笑，我做凍肉倉嗰時喺公司攞咗一大袋排骨返屋企比老母派街坊，過兩日酒樓個部長就問我老母依排做咩唔同啲麻雀腳去食排骨飯。喺啲屋村餐廳入面，一個熟客嚟少日已經係一件好覺眼嘅事，何況係一大班。

當佢哋埋數睇返依一日嘅收入嘅時候就會諗，依班反對派係咪班老坑口中冇任何社會地位嘅人？依班真係離開晒個香港又係咪會冇任何影響？
如果連一件完全合法又低成本嘅事你都唔想做嘅話，咁你都係正正經經請日假算啦～

推